【中加角力】涉走私億元冰毒 加國男大連中院重審判死

遼寧大連中級人民法院今日重審加拿大男子謝倫伯格（Robert Lloyd Schellenberg），涉嫌走私220公斤冰毒上訴案件。該案一審公開審理並當庭宣判，謝倫伯格被以走私毒品罪判處死刑，並處沒收個人全部財產。

法新社報道，加拿大使館人員及3名包括法新社的記者今日獲准入庭，見戴上手拷的謝倫伯格被帶上庭。有指在這次重審中，謝倫伯格可能被判處死刑。案件重審期間，大連中級人民法院表示，有證據證明謝倫伯格參與有組織的國際毒品犯罪，惟謝倫伯格認為自己只是一名訪問中國，並被犯罪分子誣陷的遊客而已。
大連市中級人民法院於2016年3月15日公開審理案件，於去年11月20日宣佈一審判決，認定謝倫伯格觸犯走私毒品罪，判處有期徒刑15年，並處沒收個人財產15萬元人民幣（約17萬港元），驅逐出境。當時加拿大駐華使館有派員到庭旁聽，謝倫伯格不服上訴。遼寧高院立案受理後，上月29日公開審理。

遼寧省人民檢察院檢察員提出，有證據顯示謝倫伯格於2014年11月19日，將220公斤冰毒（估計市值約1億港元）從廣東運到大連後，在當地買輪胎、工具，嘗試將毒品藏在輪胎內，走私到澳洲；警方接報後，在一個貨倉中搜出300多袋膠粒，當中15袋有白色晶狀物。檢方認為，謝倫伯格極有可能參與有組織的國際販毒活動，一審法院認定其為從犯及犯罪未遂，從輕處罰明顯不當，建議發回重新審判。法庭經審理，採納檢察機關意見，當庭裁定將案件發回大連市中級人民法院重新審判。

大連市中級人民法院經審理查明，凱姆、史蒂芬與周先生（均在逃）等人實行有組織的國際販毒活動，控制中國境內平安銀行、招商銀行的兩個賬戶，為其毒品犯罪提供資金支持。2014年10月中旬，凱姆聘請繙譯許X，指使許X到大連市租賃倉庫、訂購輪胎，接收周先生、簡祥榮（因運輸毒品罪、非法持有毒品罪被另案判處無期徒刑）從廣東省運往大連市的藏有222包冰毒的20噸塑膠顆粒並放入倉庫，同時告知許X，將委派一名外籍人士處理此批貨物。

11月19日，凱姆指派謝倫伯格到大連與許X會合，擬將毒品藏匿在輪胎內膽中走私至澳洲。此後，謝倫伯格要求許X帶其購買了用來重新包裝毒品與輪胎內膽的工具，訂購了輪胎、內胎和二手貨櫃。謝倫伯格查看貨物、評估工作量後，將船期由11月更改為12月。27日下午，謝倫伯格給麥慶祥（因運輸毒品罪被另案判處死刑，緩期二年執行）打電話，要求對方幫助另覓倉庫存放毒品。29日，許X向公安機關報案。謝倫伯格察覺後，於12月1日凌晨離開酒店前往大連機場準備逃往泰國，途中，他扔掉手機SIM卡並更換新卡。當日下午1時，飛機經停廣州時，謝倫伯格被捕。經鑑定，公安機關查獲的222包冰毒淨重222.035公斤。

大連市中級人民法院認定，被告人謝倫伯格參與有組織的國際販毒活動，夥同他人走私冰毒222公斤，其行為構成走私毒品罪。公訴機關指控的犯罪事實清楚，證據確實、充份，指控罪名成立，謝倫伯格是主犯，且是犯罪既遂。根據被告人犯罪的事實、性質、情節和對社會的嚴重危害程度，依照《中華人民共和國刑法》的有關規定，以走私毒品罪判處被告人謝倫伯格死刑，並處沒收個人全部財產。

審判長在宣告判決時，當庭告知被告人如不服本判決，有權在接到判決書第二日起十日內向遼寧省高級人民法院提出上訴。

根據中國法律，製造和販運毒品可判處終身監禁甚至死刑。

驅逐出境咪幾好？

真係時機唔啱

運毒就抵死啦，理得你邊個國家，不過呢啲仆街就送牌比中共

一條友中廣東運220公斤既野去大連咁多舊魚?

唔直接由廣東出發去澳洲?

擺明老屈喎

014年10月中旬，凱姆聘請繙譯許X，指使許X到大連市租賃倉庫、訂購輪胎，接收周先生、簡祥榮（因運輸毒品罪、非法持有毒品罪被另案判處無期徒刑）從廣東省運往大連市的藏有222包冰毒的20噸塑膠顆粒並放入倉庫，同時告知許X，將委派一名外籍人士處理此批貨物。
死